Router路由器 集中討論區(10)

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀？
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議？
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 有無Router推薦下
A7: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得

方形屋：
<$800: AC66U B1 / AC58U
$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300

長形/奇怪形： (雙機mesh wifi) 以orbi為例
<$2000: RBK20
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

幾千尺豪宅 (3機mesh)
$2700: RBK23
$3100: RBK43
$4400: RBK53

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

小弟都係新手，志在對Router有興趣同大家討論下，有待各巴打補完。

咁快開新po

祝各位巴打新年快樂 橫財就手 Router生生性性

新一年快手開新post

方型屋
用緊 AC86U
之前用tplink 垃撚圾
本身想等 google wifi 可惜無行貨賣
最後揀左 86U
開心使用中

屋企用緊hkbn 1000mb
早兩日舊個個光簽盒（白色舊裝個隻）神神地
叫左師父上黎搞 換左新個隻黑色nokia

然之後比師父sell我28蚊join埋個wifi管家
跟住問題出現 我發覺連左vtech個舊野之後
所有大陸既網都上唔到 不論百度又好 sina都一樣上唔到

但當我部電腦唔經個vtech router
直接連個光簽盒又正常全部都上到

有冇巴打都係用緊wifi管家 可以解答下呢個問題

btw佢app入面個回復原廠 同埋機身後面個reset制
我都整過哂 除左將個訪客wifi由off變on之外
乜野都冇重置過 啲wifi user name同passwork都係同未reset前一樣

都話左換走隻tp link就係新世界

以我所知 vtech係香港牌子 但部野又係router同modem混合型 同埋個管家plan好伏

個問題係 我唔連舊野就可以上到哂全部網
一連佢就全部大陸網都上唔到

新post LM
啱啱見到 rbk30 20 都係得256 ram 同 flash
但40 就就 512 ram 同4gb flash
價錢都係爭舊幾，可以果斷買 40

方型真心正，p佢個k既長走廊型

其實ram無咩大影響，反而需唔需要lan port 同埋size 影響大啲。我家母親就係覺得rbk43太大座塔所以bam 左我，至令到我買rbk23

管家聽個名都伏伏地

有人話Ac58u易hang
用梗嘅巴打知唔知改善咗未？

宜家有fw都fix左 都解決左段時間

rbk20 ram都係512
flash先係最256

巴打心水清

因為用緊

新po 留名
希望置頂留言多啲人睇到

我覺得開新po放埋啲人屋企平面圖，實際網速，用效隻router,咁樣會唔會無哂私隱

我每次新post都會修改一下

1300呎有無好推介 500m

In orbi, we trust

唔放wifi router 駁router 用 bb500 邊隻性價比高？

啱啱搬新屋 發現廳同每間房都有一個寫住HGC嘅Socket位
想問下
1. 啲Socket係咪可以用黎插CAT6線？
2. 啲Socket係咪已經Link通晒，即係我Router LAN Port插一條CAT6係廳個LAN Socket，房嘅LAN Socket可以有氣到可以插CAT6比電腦上網
咩都唔識 求下大家指教 祝大家新年快樂

router upload同download相差200,正常嗎?

唔係，要睇你走線點走法
我屋企都試過，最後要攪返清楚d入牆線點走位，重新拉過曬全屋既線，建議直接拉新既cat7 線
上次拉一拉全間屋都係泥沙😂😂要搵個做過拉線c苦既人上黎拉
整左一日

正常到不得了

謝謝回覆!!

而家最新行ax既router
手機(iphone)/ps4 果啲con唔connect到 ?

可以 但係行返ac

Thanks 巴打

Ax未普及 都唔急去配置

上個post問左無人答，幾年前買嘅AC3200有無需要升級？萬一壞左，勁過AC3200嘅Router係邊啲？

用緊無病痛梗係係需升級
想升現時ROG AC5300係選擇
當然升級以ax router為目標
前題都普及左先唔駛急

ASUS 華碩發布ROG Rapture GT-AC2900 和RT-AX58U 路由器
好似幾型!!

依家樽頸係家用寬頻都仲係1Gbps
得網上痕有10G仲要貴到hihi

買左ac86u set 唔到wifi

冇嘢喇我自己衰戇鳩唔記得撳掣

唔記禁著wifi on

師兄!!可唔可以講吓買咗幾錢?

yes

不過唔知點解上唔到網

restart個modem

講錯係仲上到網

PCCW DNS問題，冇得攪
DNS轉番8.8.8.8/1.1.1.1, 咁你會見得番正常

買左 rbk23

Welcome巴

上網成日夜晚12點會斷兩三個字 可以點搞
R7000 bb1000

Wifi有signal但係load空氣

睇過個router log有wlan access rejected: incorrect security 關唔關事

wifi 準時斷？
可能係個 dhcp 問題
hold死一個ip 俾device
/ set reset time 做0 試下有冇好啲

//wlan access rejected: incorrect security //
在半夜十二時發生？
呢句野係指有人/device 想用你個 wifi, 但係密碼錯

邊到睇到有人想撞你個wifi

有log 睇

係邊到有得set

Log係咪晚晚都出呢個唔知
尋晚冇啦啦諗起不如睇下log有冇提示就見到呢個

照計冇啊 唔通咁得閒晚晚呢個鐘數嚟撞pw咩

dhcp service 果一頁 應該有個時間可以set
雖然好似唔太關事
update FW 試下

or reset firmware.
我試過幾次 router short, 都係用呢個方法解決

另一個 與 security 有關的可能性係 mac address control 出問題.
你有冇 set mac address access list?

我發覺自己真係好蠢，我個 R7000 2.4GHz 成日都自己斷線，揾嚟揾去都唔知點解，update fw 都係咁。結果噚晚終於知點解，原來係自己手殘開咗無線排程

8成都係人為因素

返去搵下dhcp果到

Update fw呢個激鬼氣 成日果到用電話up完 出一出個app又話有fw 明明同一個version

照計就冇搞過呢啲咁深入嘅嘢

但係我見上網都好多人講 R7000 2.4GHz 會間歇性消失，所以我當係正常

係咪就算set返一樣嘅wifi名同pw都係要所有devices 重新入過咁

反而5ghz消失就聽得多

屋企兩老終於頂唔順隻tp link
而家買左86u
開心使用中

唔洗 set all devices
Only set wifi router

比多小小$600 ok?
ASUS RT-AC58U OR LINKSYS EA6350

咁我又未試過 5GHz 消失

果時用Asus n66u
伏中之霸 諗起都驚 乜野小問題都齊哂

揀隻 ac wifi D link 囉
不過建議比多少少 用ac58u
筆值緊就 唯有d link

剛買netgear r7000發現冇 ipv6 想問影響大唔大

可唔可以講下點開關 我剛買 電腦白痴

咩model？
ac1200g+？
ac58u 係標準配置

想問問 如果我屋企600尺 長方形屋 買orbi 40 定50好？而家用緊r7000 唔係好收到 得廳係收得最好 其他都收皮
個X位係router 位 port位

大家毒男巴就比啲建議你，rbk40差唔多夠，50太大個，驚嚇親你屋企人 其實隨時20都夠，因為我都係用rbk23

唔該曬 Ching 岩岩買左rbk40 好似幾抵 $1728

唔夠咪之後再加多隻rbs20囉，唔驚wor,有得加上去

一陣放工試試佢

welcome 巴

ipv6有乜用?

一隻 rbk 放晌廳搞掂？唔洗用衛星？

asus伏機陣容 : ac1200ghp+,ac58u,n66u,ac87u
linksys : ea8500,ea6350
netgear : r6250,r6300v1,r6300v2,r6220

你點知係伏？

一堆易過熱
一堆就易斷線
一堆就改黎改去fw都只係可以延長斷線時間

上面有某部兩部機係極易壞,用到超過2年都無出問題入廠,果位巴絲應該幾好人品

我部87u so far 用咗年幾都好穩定
Touch wood

Rbk40係一對來，rbs / rbr先係一隻

明晒，唔該

n66u 完全係黑歷史

我都係前 N66U 用家

試下裝其他fw，openwrt dd tomato

已經冇用了，封緊塵

Asus 應該好好擦，如果鐘意做工程師的話

ac87u同r7500都係用Quantenna chip，個5g久唔久會消失，更新都搞唔掂所以都停咗產
呢兩隻型號先係黑歷史

N66u係點刷都係狂斷 一係速度唔穩定 諗起都驚 快啲粉碎佢

R7500係廢到netgear都跪低即出R7800
兩者都係高通
呀！R7800又無咩事喎

唔係講緊cpu，係wi chip

如果用mesh wifi
route揀cisco rv320, 或者nas當router會唔會好過用一般家用router

Cisco實好D啦, NAS就唔敢講, 始終NAS主力用途唔係做router

nas u粒粒x86，但我屋企果2部s同q都係2個lan插既型號
如果唔係可以試下穩唔穩定

商用router會唔會好難set?

我唔想擺隻Nas直接掂到Wan 好危險
Cisco RV router應該有GUI, 但你預都要搞下config, 最好有基礎network知識

淘寶ac58u先二百幾，照計同香港買差唔多，反正都是made in china

平喎

4G sim卡router 想問下ac68u係咪最佳選擇？
我見都出左兩年
巴打知唔知有無消息會出新版？

n66U邊伏呀? 我轉AC68U之後拎去第二度用，6年都正常，一樣有5G,從未斷線過，380冇得更新我用Merlin Fork,用10年睇勢頭都得

補張圖證明冇吹水先 一樣拖住一USB硬碟同手指，手指裝entware-ng, USB硬碟做SAMBA資源共用

大師 牙石fw廢到顛

買牙石理由就係裝Merlin, n66u Merlin都終止裝Merlin Fork, 用到384 fw. Snbforums有人持續update

500M以內寬頻真係唔使買過個喎，夠做

下次再買router或者會揀synology嘅，佢個SRM router OS其實係簡化版DSM,理論上可以裝到entware-eg,同改裝DSM嘅軟件比佢用，因為Synology 有ARM CPU嘅NAS,網上睇過有人成功port咗 DSM嘅Audio Station去RTAC2600/1900 router用

買邊隻router都好，咪買TP-Link,就算改DD-WRT都係唔穩定，會hang機，小弟有經驗，自此blacklist

正皮你

想問下大家對AIMESH有咩睇法
而家屋企800呎 用緊AC68U放廳 最入面間房長期收唔到 但係廳overall係唔錯
黎緊會搬屋 900尺左右 諗緊換Orbi (rbk40)好
定係買多隻AC86U做AIMESH好 (因為廳LAN Socket有條Cat6線行暗喉入左主人房LAN Socket)
Btw新屋其他公司全部未拉線
得HGC獨家
焗住要用佢

我隻 1043nd openwrt 未 hang 過

巴打之前用邊隻 TP Link?

太耐唔記得喇 白色機身，換n66u之前用佢，三個月後唔用，刷rom加風扇吹住做過晒都冇用，硬件唔得，我用router從來唔熄嘅，呢件嘢只要持續多裝置連接流量大，斷綫甚至hang機

當然可能話今日產品有改善我唔知，不過我就唔會搏，除咗平冇乜優點，最近好似話某啲型號鎖咗bootloader,即係flash rom都未必做到，原裝fw垃圾到唔恨，買佢把鬼

牙石boardcom cpu嘅router,差唔多任你flash乜嘢fw咁滯，Merlin比較好係因為原生加強版，有返佢嘅service同NAT 硬件加速，改openwrt就冇咗呢啲好處，除咗個kernel係3.X以上可以裝到wireguard,不過為咗佢不如用Raspi3 做好過

之前都有諗過買呢隻 不過嗰時太新出又少人用 驚做白老鼠
其實牙石都有個類似app叫aiplayer。。(雖然無用過
我r7000刷merlin，最多都係用samba backup下d相，有排都唔洗換

synology 做網絡產品我覺得唔怕，以NAS OS計鑊氣少，比起QNAP周時越update越多bug,冇估錯SRM只係佢NAS嘅DSM簡化版，以我估計唔少DSM嘅軟件稍為改吓可以喺router用，只係Synology抽起咗，費事影響NAS銷路

拖隻USB硬碟等如半隻NAS, 好過買1bay嘅NAS,最衰隻AC68U唔壞，錢唔係主要，係冇位擺

synology router有download station,同NAS嘅一樣，我用過唔少BT software,冇一個好似佢嘅download station咁好用，任何協議用到，有mobile app客戶端，自帶bt search engine,支援RSS,簡直下bt 神器

我就冇好似巴打咁勁，用 router 用到咁盡，可能未測試到佢個樽頸
Btw 巴打好熟 router

裝左ac68u係廳 入到房淨係收到2.4 測速得返5Mbps
諗緊用homeplug定其他嘢解決
依家裝左一舊又好似冇得mesh
平時會係房打機睇片所以想睇下大家有冇提議點搞

買多個咪有mesh

隻router得1.幾ghz雙核用嚟bt。。
穩定乎？

我個NAS 都係1.4 armv7 cpu,512M ram,絕冇問題，未買之前我用ac68u裝 Transmissions-daemon做BT,一樣冇問題

只係有咗NAS就唔用router做bt server, 我個router跑緊proxy各樣，其實唔係用好多資源，保險啲驚ram 唔夠開個swapfile幫吓手就得，512MB Swapfile夠晒

大家唔使擔心router嘅CPU/RAM咁差裝咁多嘢落去會唔會影響效能?我經驗係唔會，router呢啲屬於訂製headless server os, 用嘅資源好少，家用嘅多極存取資料都係幾個人，廿件裝置好未，一般ac68u嘅router硬件綽綽有餘，而且大多數時間都係閒置嘅

所以我個ac68u裝咗shadowsocks-libev，transmissions,brook等等服務，使用上都係冇分別，速度反而係取決於網絡，舉個例，同樣PCCW,有啲IP係慢啲嘅，例如219頭喺中環機房嘅，相反58、59頭IP就快

最近佢派咗粒219頭IP比我，用到算喇，懶得熄modem/router換過粒，之前粒58嘅就快啦

買多隻一樣set mesh?

yes ac66u b1 or above

我有VPS,最差嘅係共用IPv4 嘅 openvz vps, 1 vcore, 128M ram,冇swap, 照樣裝到shadowsocks-libev同openvon, 完全冇問題，2.5英鎊一年，100M無限流量，因為check ip,嗰時用嚟睇BBC iplayer, 720P絕冇lag嘅

對比router呢啲vps直情垃圾嚟

想問下各位wifi成日係咁斷有咩方法解決

每次都係斷十幾秒，一斷就所有devices 斷哂
唔斷就400Mbps，一斷就黃色感嘆號，但係有時斷完未出！就已經用得番

Set channel 都無用

利申： Asus Ac-67U x2 AiMesh

openvpn*

幫推

N66U 唔係斷，係成日 load 空氣

都冇發生，家陣喺深圳用緊覆你，仲要翻緊牆

咁可能我嗰隻 overheat 囉

我一直都有開ss、pptp呢兩個vpn，係唔食得幾多效能
但係我之前用過隻600mhz單核裝tomato用transmissions嚟bt，真係會hang
之後隻hdd用Ext3格式減低cpu負擔 都唔係好得。就放棄咗呢個玩法
至於ip，我就唔知了。如果可以快d，你唔reboot抽到啱？

各位巴打，黎緊由100MB轉用1000MB，要換過隻router，本身問題都不大，打算求其買隻AC86U就算，但係因為我廳同房都有desktop，房個上網就係拉左條lan線入去，咁因為我另外有部PS4，所以而家係將拉入房個條lan線插多個router擺係房，然後插哂lan線落兩部device度，本身100MB用咩router都無所謂，但而家轉1000MB，想問下係咪要買兩部router一部房一部廳？

本身屋企唔大，但間房可能近附近商場，所以廳個Wi-Fi一入到房就load唔到野，所以本身房都有router就可以方便我係房用電話都上得順，求建議

由於Merlin太多魔改版，例如koolshare呢類，就唔討論，如果用原版手動跟Merlin Wiki安裝，冇問題嘅

本身原裝fw都有bt,emule協議嘅download master,牙石都擺喺官方fw裡面，optware呢款舊款嘢耗用資源多過transmission

太多人為咗貪方便裝Koolshare改版Merlin,安裝SS,冇source code睇，我唔會用，唔知佢點改法

Reboot拎個粒唔係一定派快嘅比你，要撞彩，可能搞幾十次先得唔奇，用得到就算

你不如換mesh router,樓上有巴好似用千中間左右入左orbi rbk40(主router+衛星）, 因為rbk40 既主router有3個lan port,衛星就有4個lan port 咁你就唔使係廳到拉條線入房咁麻煩

你宜家用緊邊隻 router?

因為條線已經拉左架啦 同埋盡量想洗少啲

ASUS 300mb個啲廢router 用左好多年

其實你買ac86u,個價錢都同orbi rbk40差唔多，你條線係行明定暗？

其實廳用ac86u 房用switch得唔得架？
行明線

應該得，但你房入面接收wifi就唔知收唔收爆

Switch係咪無速度限制？

1Gbps

求其買個就得定點？

寫明Gigabit switch就得

有無推介 定係咩牌子都無所謂

冇所謂，睇你要幾多port

2-3 port夠架啦

Btw 1000mb用ac68u掂唔掂

呢話呢

其實我有睇 我見係用budget黎分類 但最主要係想知68u係咪都support到1000mb，因為有得平啲梗係想平啲，同埋各位巴打邊到買router信譽好啲架？

用86U lan speed 9百幾
但wifi speed 得300以內

非常正常，lan to lan只係理論上1Gbps, 真要足嘅買cisco 幾皮嘢嘅router先得，正如家用router所謂嘅防火牆全部都係功能有限能力有限嘅軟件防火牆，真正SPI硬件防火牆係好貴嘅，否則Cisco嘅router搵鬼買

我完全明白，所以我concern既係68u lan to lan做唔做到接近1000mb

睇價錢 是常識吧

你閱讀理解...

我以前用緊，都唔差，但都要睇你屋企幾大

400呎方型屋

咁夠啦

唔係呀巴打 咁如果68u lan to lan都做到9百幾 咁我咪買68u，我唔太care wifi速度出到幾多呀

插modem 都唔足1000mbps 啦
何況router

一定出到
介紹得嘅都話假設1Gbps lan

原來介紹既都support 自膠

唔緊要最緊要冇買錯

我諗我應該唔洗買86u咁貴
屋企有chromecast,2部desktop,2部notebook,幾部電話，每個星期都有十個人黎屋企，wifi速度要求唔好，有三四百mb就夠，應該68u定58u?

定係其實差唔多 睇budget做人？

性能: 58u (ac1300) < 66u b1 + merlin = 68u (ac1900) < 86u (ac2900)
你device多但屋企400呎應該66u b1或者68u夠

58u wifi 比較慢而且多小bug

而家諗住咁
光纖插ac68u>插住廳部desktop同房部gigabit switch，switch連ps4同第二部desktop
為左解決房收唔到wifi既結界問題，係房個switch插多部舊router ac51u黎放wifi，巴打點睇

另外問埋呢部掂唔掂

擺啱位應該一個router都夠

其實我間房真係結界黎，之前以為擺得遠所以收得唔好，之後擺到房門口都得幾mbps，係真係exactly門口

好似有隻linksys差唔多價錢

呢部？

係

應該係好多主力牆者

但已經打開門 放門口 一入房就咁，間房又唔係大

68u hktvmall買埋抵唔抵

唔抵

sorry睇返原來個9折完左

本身兩間房電腦已駁線
Wifi for iphone但係間房 就算開晒門都完全收唔到訊號
要行近門口先收到 明明得3米距離左右 仲要唔係主力牆
要求穩定同穿牆力好少少
用緊tp link二百幾蚊router
Budget 600蚊夠唔夠？ 定係加少少買58u?

我間房都係咁
明明唔係主力牆 距離又近（3-4米距離） 都可以收唔到

只要 ROUTER 寫明係 GIGABIT SWITCH 就得.
留意，唔係講個 WAN PORT，係成個 SWITCH (通常有2-4個 LAN PORT)

你個房直接插一個 WIFI ROUTER (GIGIBIT) 就得, 唔洗用 switch
即係廳、房各一個 wifi router

我本身有個ac51u router，呢個係咪gigabit router?因為我平時淨係見佢有寫wifi既速度
但我諗巴打既意思係如果我就咁插線，佢support gigabit lan就得？唔洗理wireless有無support 1000mb?

"RT-AC51U Dual-Band AC750 Wifi 4-port Gigabit Router "

//我本身有個ac51u router，呢個係咪gigabit router?
yes. pls google next time

//但我諗巴打既意思係如果我就咁插線，佢support gigabit lan就得？唔洗理wireless有無support 1000mb?
yes

wifi router 本身已內置咗 switch 功能, 唔洗另外買多個

加小小錢啦，買個好小小
tp link 電子垃圾 狗也不屌
ASUS RT-AC58U or LINKSYS EA6350

咁其實AC58U定再貴D AC66U B1？
屋細，但58U又好似話麻麻?

噢 原本我以為佢寫up to 750mbps係包埋lan，咁掂啦，換個68u就得
唔該巴打

呢隻?

Ports
1 x RJ45 for 10/100 BaseT for WAN, 4 x RJ45 for 10/100 BaseT for LAN
USB 2.0 x 1

我諗係掛，做咩

66 b1啦 起碼support aimesh

唔係gigabit
但我諗你房入面唔係太多devices
應該可以用住先

你呢隻係 51U, fast ethernet
即係 LAN 最高速係 100MB

哦～咁無問題既，買多個switch都係百零蚊

“RT-AC51U Dual-Band AC750 Wifi 4-port Gigabit Router "

E.... 我呢句低晌 google result page 抄出嚟，冇 click 入去 asus web page.
唔同內容

我啱啱都見到
個result好蠱惑

你買隻switch諗住插落依隻router度?

因為我要廳同房都各放個wifi，房個wifi無咩要求既，所以而家決定就光纖駁ac68u，再拉條線入房，因為房有ps4同desktop要駁lan，為左上到9百mbps，所以就買個linksys lgs105既5port switch黎插呢兩部野，咁因爲房都要wifi，所以就插埋隻舊router去隻switch到放wifi

咁駁就啱喇

睇你想成套換定點
有錢就rbk40
想慳d就買多隻86u

Aimesh聽巴打講有時唔穩定會斷，用mesh會好啲，900呎可以睇下rbk23,3隻裝方便放位。

利申：我都用緊rbk23

AC66U B1低屌啲

無錯，其他所有牌子都無佢咁平，仲要係金屬殼

不過個價既range都幾大

上到66u 之後又會覺得68u 再抵啲，然後愈來愈上

唔出奇， 啲都係細舖既報價
呢啲唔多人睇梗係劏下啲傻仔，所以識買一定係3C 買

1000呎內其實2隻都好夠啦，3隻要睇情況，機同機之間訊號太強太近會有干擾

我屋企試過一頭一尾，中間啲房收得差 所以有多主力牆既屋最好3隻

3c?

行真mesh 啦巴打
又黎世界大戰 orbi vs velop

深水埗黃金3間C字頭大舖
Centrialfield
Comdex
Capital

無試過放一頭一中間咩？咁放應該最好

google下 3C 好common一定要識

66u b1 抵在食merlin firmware 會變68u

試過啦，因為我屋企客廳同第一間房係主力牆，第二同第三間又係主力牆。
我試過一頭一尾咁放，我第一間房wifi都係得10-35mb左右，同ac68u個陣無咩分別，第二間就10-20mb. 第三間因爲有衛星，有成200-300mb. 如果放中間房，wifi速度都唔太理想，加試第三房要lan 連電腦。所以3隻裝先得

unlike 66u 舊版

而且程序一步了

好少買電腦野唔熟

你成屋都主力牆咁就無計

唔係個個識刷啊嘛

我都想買兩隻攪掂 就係計過數唔得

不過真係好簡單
得一個步驟：upgrade firmware

如果刷咗梅林可唔可以reset返原廠設定?

重覆返同一步驟 就可還原

明白!! 謝謝回覆

刷梅林 個介面外觀就其實無變 係個fw名唔同左

求教，想問我用HKBN 1000m，無modem嗰種，想條線經過個router之後，再第二條lan線插電腦係可以去到800m up嘅話，rt-ac86u 係咪一個好選擇，謝謝

r7000 or ac68u
個人推薦比少少WRT1900acs

wrt1900acs唔抵屌，呢個價位夠買AC2900 嘅ac86u
而且linksys firmware又冇asus咁好用

刷rom又唔夠asus flash merlin方便

結論係上AC86u? 而家做緊千二，其實我都有考慮過 Netgear R7800

不直夠可以上

兩部價錢差不多，就試試佢，謝謝🙏🏻

兩部比較 86u會好少少

而家用緊 網上爬1000mb因為舊router n制式所以直接modem lan線連電腦 另一個port就連router

但呢排wifi有訊號又load唔到野
電腦speed test又得300-400mb
係咪舊router有影響呢？ 如果換睇黎ac68u都唔錯 ?

想問師兄電腦用線上有幾多mb？ BTW，WiFi 300-400應該差不多，正路

sor我講得唔清楚 係電腦用線上speed test 300-400

唉，我都係咁，我上部tp link c3150，電腦lan線上，600幾，唔經router直插電腦就900幾。而家用緊小米pro，連個speed test都跑唔完，但wifi就有300至400幾

啱啱聽師兄講買咗RTAC86u，希望搞得掂

師兄ac86u做緊千二,係千二齊頭?

唔係，1240，灣仔298，格過價嚟

睇不直做人
66ub1/68u/r7000 定86u

有冇漢記label?

明白!!謝謝!!

望過都係68u啱自己
只係想討論下個問題 我電腦係直接連modem但都係得300-400
係要屌鳩網上爬 定係俾舊router影響換左就ok

會唔會係你電腦問題

你條女support Gigabit lan?

個吸塑得匯科系統有限公司個label

咁應該冇問題

今晚set up 好再測測，希望穩陣

用跟機lan線

好啊，BTW我上網睇到有關梅林嘅野，建唔建議我今晚搞埋？

可以搞埋, 因為唔難

唔一定要

刷咗係咪會無保養？我見最新去到384.9

刷同還原方法一樣都係update fimware, 其本上任刷唔嬲
介面又一樣, 所以唔使驚

label係royal club,即係華碩而非漢科代理？

匯科好似係另一間代理

牙石唔係漢科野黎咩

應該唔係

我果部ac86咩label都冇，但個老板話係漢科，是否中伏?

真係唔知, 打去牙只石問下

我睇過華碩香港官網都有做代理，但就覺得好混亂，間間唔同，有冇師兄知道？

我可能同你一樣張label貼响包裝紙而唔為意掉左

router應該得漢科同匯科

打去問s/n code

係掛 我嗰個唔係hk買

我剛打去華碩問，cheuk過sn,佢話係華碩代理，有問題係攞去官塘漢科，所以無須担心

其實想試下rbk40 但聽講Netgear 5G channel成日自動消失

其實AIMESH同真Mesh有咩分别

Orbi 出既wifi係唔會有show 2.4g or 5g。 佢會幫你選擇最理想既channel. 好似其他mesh都係咁，無得你選擇2.4 or 5 .想睇可以係orbi app到睇連左既device,會有show

屌 點解覆得咁快
真係全職打手黎
利伸:用家

岩岩放工。

I mean Netgear嘅機 5g channel會disable左
就算行Mesh 可能都會剩係分流到去2.4ghz

我用緊冇呢個問題

以我所知5g hz should be priority,我好小見自己device會連左2.4 ghz 除左一啲device好遠同埋apple watch, switch。

我都係其他地方見到 所以先1516買邊部好

我之前用86u+68u行aimesh既 中間用無線連既
我依家用rbr20 連rbs 40 同一個位測速比由aimesh 50mb上到依家orbi85 86mb左右
不過你中間又行lan駁 真係睇你budget

40MB 50MB?

我100mb plan

無睇一陣post就比人拋離

ok

快接近成倍

係啊 我諗有多條5g channel做backhaul係好啲既

始終ai mesh係後加出來，bonus野來，點都唔夠mesh

krait gaming z370
應該得嘛 我見上網係10/100/1000 ?

求救，試咗幾次都係咁，好怪，AC86U

其實係咪因為 少左backhaul channel 所以差咁多

z370一定得
試下reset modem先

唔出奇嘅

試下ofca

Ofca download 跑咗好耐都未完

我發現唔經router直插imac都係咁嘅結果，咁應該關imac事，點解會咁奇怪

打去台問下

58U會唔會出mesh

Upload 快過 download

測試網站個server都好參差既 唔駛太過執著

唔會

我打咗上台求救，聽日話實時幫我監察，希望搞得掂，唔該晒咁多位巴打

想問desktop用wifi卡會唔會快過用homeplug?

另外想問宜家用緊1000mb 用緊asus ac1200 好似用唔盡d數據 可以轉咩router?

pccw 用緊華為+中興modem, 我係咪一定要用佢提供嘅modem?

問過 係得華為
Hkbn都仲叫有隻法國牌子modem

受夠垃圾 pccw CS, 仲有時上唔到Google

hkbn都唔係好得去邊，1000mbps寬頻成日唔過600mbps

netvigator日日斷幾次線, 次次問CS都話佢哋嗰邊線路冇問題，其他問咩都答唔出。

Homeplug要你睇下屋企組電線，會影響網速，wifi就睇下你個router同部電腦距離有幾遠
好難比較。

Pccw算係穩定
佢隻華為modem好想打爛佢
轉hkbn又唔好得幾多

樓上三位巴打早晨

WiFi斷到九彩

我用orbi 都係咁，upload快過download

屌柒pccw叫佢地換modem

所以參考ok毋須執著
Lan to Lan行足就ok

我用衛星連lan都係得200-350mb左右

hkbn由nokia轉咗屎為

佢地話線路測試冇問題，然後就冇然後

可以要求佢換modem 堅持就得

我發現Ac86u插usb3.0 hardisk，佢顯示未搭載，上網睇話關咗 減少usb3.0影響 就得，但我搵唔到個制，可以點搞好呢？

刷merlin未？
似係原裝firmware bug

刷咗最新版都係唔得，又刷返官方firmware

你個hdd 係咪ntfs格式

問咗喇，話要有關部門跟進，叫我等消息，又再次強調佢哋系統測試冇問題

佢地都on99
線路正常又唔等於最後可以輸出到
佢地懶就懶

我wifi得二百幾關唔關modem事?

Wifi 好多因素 5g 2百幾正常

謝謝回覆!!
爬文成日見到有D人話wifi去到四百幾五百,知唔知果D咩原因?

雙天線機 最多4百幾
四天線機 好似6-700都有

為何我AC68U得二百幾

AC86U

係睇你手頭上接收device天線數量

師兄講得啱!!
用IPHONE6同IPHONE7試,2百幾係6仔,7仔去到5百

7仔去到4百幾

試下轉qts data centre 會chur到500幾

stc仲快
不過唔同server 速度有分別係正常

點樣轉qts data centre? 可否指教?

所以未必係router問題
手上裝置 制式/頻段/天線/cpu性能
都有影響

抵喎! 邊度買?

答咗我，冇得揀一定用華為

Pccw係得屎為

巴打們急問...
我上幾頁問過換1000MB上網之後換咩router同switch架
早兩日我換好哂啲hardware之後係完全無問題咁用到既，去到今日打開部電腦個陣一路都上唔到網，但係ISP個邊係無問題，亦都唔會關部新router事
我而家個情況係將modem直接插線去我部switch(LGS105)，然後再將3個device(desktop、PS4、2nd router)分別connect去個switch到，咁我見電腦上唔到網就check下個switch既其他device啦，個2nd router放出黎既WIFI又上到網架喎，但係部PS4都上唔到網，咁我諗會唔會係啲port位有啲壞左啦，咁我就同佢地換下位，呀屌你，個router仲繼續上到網架喎
之後我就試過淨係插住PS4啦，佢又上到喎on99，仲要幾個port位都試過，咁呢個時候我見PS4上到，咁就插返個router試下個WIFI啦，屌你又變到個wifi上唔到網
去到最後我就試下交換用下啲線，而家將router本身個條同desktop交換用，屌！desktop又上到，router又上唔到
補充返小小資料，PS4同desktop本身係用緊淘寶綠聯線，而router就用緊新買既AC68U送個條線，雖然淘寶，但我一路用左好耐都無問題，係一換hardware先出問題，所以我估唔係線既問題，但試過哂啲port位又唔覺部switch出問題喎，電腦network card更加無問題，因為我個張係wireless network card黎，我試過電腦連ac68u個wifi係用到
各位巴打幫幫手，我已經盡左力

補充多少少，68u送個條係cat5e，綠聯個2條係cat6，會唔會有影響?

同埋modem駁去switch個10m線都係綠聯cat6

即時更新
岩岩reset 2nd router，再將插住desktop既lan線插一插去router到for router setting，而家還原返之後連desktop都上唔到網

我想問desktop用wifi會唔會快D?

利申：宜家用緊1000mb desktop用緊homeplug得60幾mb上網

想問下我呢個情況, 換router有冇幫助?
用緊netgear wndr3700 v4
連5g果陣好穩定, 但入房就收唔到5g
連2.4g果陣就經常斷線 好唔穩定

第2個router 撞ip?

會

我要點做

用緊r7000 見啲人話可以開vpn番大陸用 有無爸打教下

Google完都無相關野 或者有無keyword?

search大陸vpn都有結果

我反而係覺得線有問題
兩隻線換返統一規格 一係換走條綠聯 試下捉左線既蛇先
Restart modem

裝 open connect server 得唔得? 佢用 SSL (port 443)
我晌 openwrt 裝唔到 ssr. 搞唔掂

屋企無多餘lan線 最多淨係試到2條綠聯插switch

shadowsock, ssr, 科學上網
"r7000 merlin shadowsocks"
如果刷到 merlin, 就最好. 聽聞 merlin 搞 shadowsocks 易 D

merlin正野嚟
可以刷咗先

//中國開抓了！「翻牆」罰比吸毒還重
//
買張漫遊卡算啦，唔好翻啦

modem直駁switch唔得, ISP唔會比咁多IP比你, 所以有D上到有D唔得
應該咁駁
ISP modem---->1st router---->switch---->PS4+PC+2nd Router

因為我之前都係isp modem駁兩個router，個陣isp啲cs同我講話通常會比一個ip，亦都會比多個後備用，所以我諗住咁樣都無問題咁我今晚試下好似你咁駁先

你個ISP MODEM 有幾個PORT? 你可以同時接兩個 wifi router?
即係:
ISP modem---->1st wifi router
---->2nd wifi router

我SO FAR見過都只係得一個PORT

4個port呀 我之前係一個port插1st router，一個插2nd router，個陣我試過用3個port就發覺其中一個device係上唔到網，所以打去問就發現左原來有2個ip

i see. i see.
似乎係你個 switch 有問題, 派 INTERNAL IP 可能有問題, 只派咗兩個. 試下RESET.
BTW, 唔好叫佢做 switch, 應該叫 router switch, 兩個 "router" 應該 叫 wifi router.
你個 case 仲可以試:

ISP MODEM
--> 1ST WIFI ROUTER
--> wired router switch
(全部線插去 router switch's LAN PORT, 不插 WAN PORT)
--> 2ND WIFI ROUTER
--> 其他放在房間的 wired devices

個router switch新買架係咪要拎去換

我而家應該係咁架啵，個router switch既wan port應該得一個？比我拎左黎駁modem，剩低既應該都係lan port喎

所以我估你個 wired router switch 派 internal ip 時有問題.
全部 port 都用得, 插三個 DEVICE 就唔得.
似係 wired router switch 個 dhcp server 有問題, 只派到1, 2粒 internal ip. software 問題.
你可以用 wifi router 直插 ISP MODEM, 插三個 DEVICE, 試下得唔得. 如果得, 就係 wired router switch 問題

其實我換hardware之前一直都係wifi router直插isp modem，係為左用1000mb所以加左個router switch就變左有問題，咁我拎返去正都換啦，但我應該點形容呢個問題？

留意, for 2nd wifi router, 永遠只插 WAN PORT, 唔好插 LAN PORT, 否則佢又一齊派 IP.
2 個 wifi router, 1 個 wired router switch, 共有3個 dhcp server 齊齊派 internal ip. 撞到七彩

我唔會插lan port呀 琴晚reset完router想set返啲野先插一插lan port

如果改咗Merlin，裝咗entware-ng，可以用shadowsocks-libev，安裝entware-ng 睇

其實就係ssh login去router，插咗隻USB手指，喺命令列輸入

entware-setup.sh

搞掂之後可以試試小弟寫嘅自動安裝shell script，喺命令行輸入

wget --no-check-certificate -O install https://pastebin.com/raw/fdzT8NJp && sed -i 's/\r$//g' install && chmod +x install

搞掂後命令列輸入

./install

自己申請DDNS就得，有86U、68U同58U裝咗Merlin嘅都試過得

開關shadowsocks-libev 執行

/jffs/scripts/ss-init start

/jffs/scripts/ss-init stop

睇運行狀態

/jffs/scripts/ss-init status

裝好之後會隨開router啓動作為系統服務

58u冇 merlin 66u b1就有

"插一個 device 時全部 port 都用得, 插三個 DEVICE 就唔得"
不過, 你個情況亦有可能係自己駁錯 cable

sor記錯，66U先啱

iOS嘅shadowsocks客戶端可以用shadowrocket,Android嘅用官方版shadowsocks影梳就得

分別喺app store同play store下載，前者要廿零蚊後者免費

但係我早兩日係試過work，琴晚用先有呢個問題，如果插錯線既話應該唔會work？

謝巴打教學，高汁會員

sorry, 搞錯咗. wired router switch 冇內置 dhcp server

係咩? 邊度高汁，其實一直有用開router shadowsocks, 只係將工序化為自動化方便大家，原先係軟件台post嘅

ok
btw我上面引咗你個post

係, 只有一個 wan port.
不過, 點解要用 wired router switch 直插 ISP MODEM?
你之前話, 想房間的 wired devices 都用到 1000mb.
wired router switch 應該係安裝在房, 1st wifi router 直插 ISP MODEM. 如附圖

點解你要modem 分出黎落switch 先到router 同desktop 同ps4? 正常isp 只會派一個wan ip 比你屋企，你唔將所有device 連晒係router 而用switch 分比ps4 desktop 周router，咁就會ps4同desktop 同router 鬥搶wan ip, wan ip 就得一個，搶到就上到網，搶唔到就上唔到，唔關你啲線既事

正常情況
modem -> router -> switch-> ps4, desktop / wifi

如果你本身用緊homeplug, desktop 轉用wifi 應該會快啲，不過要睇你係用pcie wifi card 定係usb wifi，而且仲要睇埋你desktop 個位同router 個位距離

我今晚會試下將switch 駁返router睇下會唔會正常返，因為上面提過個陣問isp cs同我講其實會有多個後備既ip，咁我見有兩個ip就照駁

你呢個情況好正常 5GHz wifi 速度快 但範圍小，你一入房收唔到正常，因為有牆阻隔就會減弱好多
你router 其實都好舊 可以考慮換過新，你屋企大或者牆厚就買天線多啲既router 或者直程考慮mesh wifi(詳細請爬文)，咁樣就加強返你router 5GHz wifi 既強度 你入房就唔會收唔到5GHz wifi

我諗我明個問題出係邊，因為我之前一直都用左isp modem 2個port位，但其實正常應該得一個ip，我之前咁岩佢比多左個後備ip我所以我插兩個port都用到，我今晚返去試下將switch駁返1st router睇下仲有無問題。如果係搶ip問題既話，咁樣駁就應該會無問題啦

巴打係咪用用緊HGC 寬頻？

唔係呀 用緊netvigator

你而家個駁法實際同插4條線落modem冇分別，你問緊佢要粒IP，netvigator比得兩粒唔夠分

唔該哂巴打, 想問下有冇router行2.4g會穩定啲? 因為屋企有啲舊機用唔到5g wifi...
mesh wifi會唔會只可以加大5g個範圍, 但2.4g一樣會係咁斷線?

係呀 我岩岩終於明錯啲咩我最初誤會左以為switch會好似router咁拎一粒ip

咁就搞L掂

普通低能switch你當佢分線器得架喇

如果你確定isp 可以比2粒wan ip 你既話 你可以咁樣駁，咁樣你只係兩個router 拎wan ip 咁就唔會撞

我知道呀 不過唔想買兩部68u 所以樓上咁駁就算啦

2.4Ghz 一定無咁穩定，因為2.4Ghz 個頻比較多干擾，最多只係set 個附近無乜人用既channel就會好啲
如果你會考慮轉mesh 既話，因為mesh 係會自動幫你揀你裝置最適合既頻，所以用mesh 你只可以用2.4GHz 既裝置都會自動轉返2.4GHz ，所以唔洗擔心
btw mesh 都係 orbi / velop 揀

部AC86U WIFI閱覽名單多咗一個不明來歷裝置, 但存取時間從未有郁過,從設密碼,SSID方法都用過依然仲有,而家SET禁止MAC位置存取
有冇可能係俾人撞到密碼?但存取時間從未顯示過, 如果唔關其他人事, 有冇方法可以移除閱覽名單個不明來歷裝置顯示?

補充:會唔會係SEARCH到我部SOUNDBAR同根機嘅SUBWOOFER WIFI連線, 但閱覽名單顯示出嚟係ANDROID手機

Subwoofer firmware 可能係 Android

i see 唔該哂

哈哈又係我
switch同router問題解決左啦，係想問下我而家1000MB上網， check得三百幾MB係咪正常?

ftth（光纖入屋）到定fttb（光纖入大廈）?

wifi or LAN線？

正常呀，你仲要睇你用咩device,

Mbps 定係 MBps?

應該係入屋

Lan線

我普通用下desktop咋

應該係Mbps

有野想問問大家
最近換左AC68U同升級左做1000mb上網(now)
但發現wifi個速度唔係特別快
想問下咁樣正唔正常
notebook直插modem

nb經lan線插ac68u

用wifi

直插modem都唔足

請教各位師兄!!!!
發現部desktop wifi search唔到router 5GHz,其他所有notebook手機裝置都可以search齊 2.4GHz同5GHz,知唔知可能出咗咩問題??

用緊ac88u + iphone xs + 網上行1000mb

平時desktop 輕鬆上1000mb

但用iphone speedtest個app 永遠都係4xx-5xx 上唔到 8字頭

但係用Wi-Fi Sweetspots 試又keep到 9字頭

點解會咁既

咁唔關router 事啦
關你部電腦/個台/server事

我試用ps4連router
下載:540
上載:300

Wifi速度受國樣嘢影響，例如無線干擾/接收device嘅天線
而且test 嘅server唔同網速亦都會唔一樣
Xs wifi 2x2 mimo，即係兩天線理論速度866mbps，好
受各樣嘅限制實際速度得500mbps都唔出奇
btw前幾頁樓主已經解答過呢個問題

我desktop 同iphone test既server都一樣
desktop上到9xx 然後用 Wi-Fi Sweetspots 都係維持 9xx speed
但iphone speedtest 永遠都係4xx-6xx 所以好奇

Wifi-Sweetspot我唔熟，不過Google過見到Reddit啲人同你情況一樣速度特別快
不過5G wifi 總之唔跌過100Mbps其實都正常

Wifi-Sweetspots 個速度好正常
iphone 8+雙天線

應該係同一個post我見到個post先搵到個app
咁算啦 應該解決唔到 maybe app write io speed 影響左個speed 但又好似見過有圖 真係上到8xx 好奇怪

quote from reddit

Anyway 你個case好正常唔使擔心

咁可能真係個Apps問題，我就力有不逮啦

因為我冇了解呢啲Apps嘅結構

Local 極限

用緊100mb寬頻
有冇邊隻細部既router推介
細部又穩定

請問有冇邊間鋪買平又好
又或者有冇邊間黑店唔好去？

你iphone幾？
66u b1網速同68u應該冇乜分別

Mb not MB
同埋Wi-Fi慢過lan係正常，呢個問題已經好多人問過

利申：66u b1+ merlin user

如果有需要喺router block廣告，用緊asuswrt-merlin firmware嘅用戶可以試試skynet

Github ->

如果有raspberry pi嘅話就唔使用佢都得，用pihole

asuswrt-merlin作者RMerlin喺snbforums嘅專版，有問題可以睇吓有冇答案

順帶一提66u b1刷merlin會由ac1750->ac1900性能同ac68u無分別

應該要擺FAQ

你desktop行WiFi嗰舊嘢咩型號？

想問下用緊hkbn 100mb

買ac86u會唔會好on9

咁預未來升級寬頻，唔會on9

岩岩用ps4直接連modem

無知一問
暫時仲用緊100mb 之外會轉1000mb
請問NETGEAR XR500 既wifi穿牆力如何？
屋企有塊水泥牆接近1尺厚

廠機cheap嘢!! qualcomm qca9565

Google result話佢係2.4G single band
所以用唔到5G

新model嘅“電競router”而且規格又唔係特別高又唔平，自己睇下下面三部嘅分別，再decide
其實我地都係google 出嚟

仲有你睇咗頂置未

係咁上下啦

明白....唔該哂

有輕輕望過

thx

again, 唔同server都會有唔同速度
ps4都提醒咗你

頂置一定要睇

買完router 都要睇 實用嘅

黃金一樓 同旺電都差不多
邊度方便就去邊

雖然貨品出廠新舊都冇所謂,但係留意吓包裝盒有冇印出產年份,好似我最近買部AC86U包裝LABEL有寫MFG YEAR 2019,心理因素當然有新貨買新貨啦!!

如何設定DHCP?? 爬文有師兄用網上行出問題,提意設定8:8:8:8:
上網會LOAD得快D嗎? 我發覺現時開某D網站LOAD得好慢

其實巴打的提議係指設定 dhcp server 派 ip 時，指定用 Google 的 dns server, 不用 ISP 的。
你要睇番自己個 router manual 點做設定

用ASUS ROUTER, ASUS技術員教開啟 Windows Telnet 嚟設定,跟完佢步驟做,網路狀態連線正常番,但LOAD網頁依然慢或者內容移位

唔記得問你乜機
不過有爬文就知device嘅天線會影響wifi速度 如過係se嘅話2XXmbps好合理, 因為佢無mimo技術而且係單天線, 理論速得433mbps, 扣埋無線信號本身所限2XXmbps差唔多

welcome 我其實都係新手
btw 要雙天線/ 2x2-mimo嘅機
eg iphone 6s or above, 新啲嘅安撞機
再快啲700mbps嘅話要三天線up嘅機

市面上最平收到ac 既wifi 手指有咩選擇？
我見asus有隻迷你手指賣2百幾
但冇天線唔知收唔收得好

想問下方形屋呢2個價位會主要有乜差別
<$800: AC66U B1 / AC58U
$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2

依加用緊垃圾TP-LINK 平時會BT同時打機唔夠穩定
同埋ROUTER離最遠個位5位,但有2幅磚牆
<$800果2個會唔會夠做

都係自己基本setting心得
個router wiki好實用架

Se兩天線 300-400係正常
Xs四天線 乘二 就係正常值
用落分別唔會太大 大家唔需太執著

天線突唔突出 小弟又覺得唔係最大問題
晶片控制力 訊號晶片穩定性
好多mesh都無天線突出 都係咁優良

800-900既價位 ac68u有彈性好多
唔夠用可以買左隻ac66u做aimesh

如果你肯定到一隻就ok
R7000係穩定好選擇

2x2 mimo好似係兩條天線喎
Xs Wifi 雙天線2x2 mimo/ 4G先係4x4 mimo四天線

而se應該冇mimo 得IEEE 單天線
6s打後有2x2 mimo

可惜google過 唔係太多人有評測

純粹你個頂置解答到佢地問題，但啲人唔睇就問

巴打你講得岩 修正返

Router天線 與 device天線 關係問題 我都想寫返
有無人睇真係問題

到底點做個WiFi先收到700mb以上？

宜家得60幾左右

換個Google wifi做唔做到？

用緊hkbn 1000mb

你爬文睇返個post最近嗰3,4頁有答案

期待

希望多人睇

Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps:
1×1 (no MIMO) yields 433 Mbps
2×2 MIMO yields 866 Mbps (most wireless clients are 2×2)
3×3 MIMO yields 1300 Mbps
4×4 MIMO yields 1733 Mbps
8×8 MIMO yields 3466 Mbps
all on the same 80 Mhz channel

留名 下個post加

有巴打想打野放置頂 隨時話我知
幫你地放頂加大名

唔使放我個名了 我google㗎咋

收到收到

不過duckware好正，可以擺上去

無問題

強烈建議mesh 加埋velop 唔好剩係得orbi

因為諗住簡單咁引用
咁下個post加返

尋日有HKBN師傅上嚟睇過，話無事，但見我插曬cat6線，佢就叫我牆入router條線用返cat5e會穩定啲，因為HKBN啲頭原來係Cat5e頭嚟，用cat 6線有機會太敏感而斷線，之後佢用自己部windows電腦測速，800幾上載，600幾下載，我自己Mac上speed test就800幾上載，200頭下載，不過用落其實唔係特別慢嘅，係數字遊戲姐😂

會唔會 置頂 加下 刷rom 基本功
介紹下 feature 等等
小弟自己 冇flash 過 平時原裝rom 都用得幾好
見個po 啲討論 開始多左 高層次野
希望可以學下

Cat5e夠用穩陣
Cat6如果啲餡參差 會衰過5e

刷rom我就唔建議玩 原裝rom為方向教學會好啲
用router求穩定平安

不能同意更多

其實一般家用原裝ROM真係夠晒用
如果要玩咁多野不如買部nas慢慢玩仲好
刷到變磚隨時冇保養

都啱
靠哂台灣佬 巴打 做福人群

你地班mesh痴漢

都要靠一班身經百戰既巴打提供心得先經營到既
你地既大名在我心中架

大家都巴打，唔使分咁開呀

利申，orbi打手

岩岩taobao入左條cat8線試下 用佢來連moderm同orbi router，睇下傳輸會唔會再快啲

打到認得你喇

我只係知我用左改變左人生 好野要推介比巴打

人生工程 推銷員咁
希望換屋後有錢買

mesh router造福人群
本來廁所位唔洗至意收到wifi
試過用homeplus,但真係又慢又易斷線
用左mesh之後再冇煩惱過

btw黑色velop真係好撚型

orbi用家都想睇下velop既review

Ac86u單隻行近距離5g 可以行到500幾mb

加左66u b1 行 aimesh 遠距離係快左

但近距離就得返200幾

請問係咪正常？ 有冇咩setting可以set快d?

真

用緊ASUS N18U,1000mb,屋企一千呎多少少
拉線拉左返我房 ,modem+router係房 ,廳+隔離房+對面洗手間(好近)WIFI 都收得超差,有時收唔到
應該買 AC68U/R7000 定係玩新野mesh wifi 好?
係咪有BUDGET 就MESH,冇就AC68U? 定係n18u 太舊應該upgrade router買ac
wifi速度唔係要求好高,最緊要收到穩定
唔該得閒既巴打指教下,多謝

我都認得晒大家啦

我連屋企floor plan都出埋來推orbi 都驚比人起底

其實我屋企同你差唔多，係長走廊型，唔知你係咪，我建議你唔好換ac68u，因為我個陣就係用68u第一間房已經唔太收得好，之後幾間都收唔到... 最後用home plug ，但網速得幾至十幾mb...到換左orbi後...另一個世界

唔該晒,
屋企個則差唔多,我間房係你中間BATHROOM,另一間房就係你既STORE位,廳就係出面
之前都有留意過orbi,唔係話比唔起,不過好少係廳用wifi 覺得晒
但近排個仔出世 老婆係廳拎ipad睇野就話好慢
如果放主機 放modem隔離就係我房,分機1=放廳?

當你main router放第一間房，衛星都可以放係廳，第二個衛星都可以放尾房,都做到全覆蓋

咁如果我呢種唔係超重視wifi 速度 應該買邊款orbi?Netgear Orbi RBK30?40?
大約睇過少少 開箱 同評測
即係買個set 有兩部既,主機插線lan 用apps 裝,再拎衛星睇下邊度接收得好?
咁本身部router就唔用 定係都要用黎setup

我覺得你竟然同我屋企差唔多既話又想平，就orbi rbk23（3隻裝）, 個size比較細啲。 你食家個router就唔使再用....不話過擺位都好睇你屋企主力牆，我屋企就因為好多福，所以普通router好難攪，你睇我張圖都係厚身就係主力牆...

係,則差唔多但我主機放bath room,衛星放廳,尾房老豆用 唔洗wifi,好似兩部都得
廳同房 中間都係主力牆,我同隔離房就唔係,可以打通既
咁你用完orbi 就收得好好?
最緊要係我本身router放房 廳就收唔到 orbi就一定會收到?因為中間冇其他位再放
最尾,邊度買平

我意思係 orbi 主機 連接衛星咪都要有訊號 先setup到,
佢係咪會連得好過普通wifi 訊號

我以前房一開始得20-50mb 依家每間房都2-300
唔想出街就官網，包送上門，想平就ssp掛

Mesh 係用同一個ssid,姐係同一個wifi名，唔使改pw,去到邊個device就會搵到連接最好個個router主動轉。
Setup好簡單， orbi頂有幾隻色。衛星show 藍色姐係同主router接收得好， 橙色燈就係同主router接收一般，紫色就完全連唔到

明明地概念
但我意思係 平時我廳就係冇訊號,但我衛星應該都係要放廳,會唔會成個廳都係紫色咁點搞

你放主router係第一間房既話，隔離係廳既話無咩可能會收唔到既，如果你驚既話就上官網買，好似可以有幾多日內退貨，巴打可以check check

冇呀,我主ROUTER就係係第二間房,隔住一間房,再隔一幅主力牆先係廳
所以先有呢個問題
唔該晒

咁樣可以放貼走廊附近睇下。因為每個屋企都唔同好難講。
依福圖係指我一個主router拖兩個衛星。 咁調番轉想諗。我係尾房放一個衛星，不過都貼走廊位放都可以藍色燈，但我試過主人房放入啲就會變燈色。所以我都放出小小，放到岩岩好 你驚既情況下，不如買高一級rbk40/43 or rbk50/53，size就大好多，你可以望望睇下岩唔岩你心水。 再上網訂，好似有7日內退貨
Rbk50依家上網買都唔算好貴

OK再睇睇,唔該晒你
即係想平 RBK23 有3舊 又細個
高級就40/43 但得2個,想加就再買

你一係買rbk50先，唔夠再加衛星。 rbk50同40個價好似唔差得遠

43係三舊

啱啱轉左hkt 1000m
睇完推薦買左ac68u
我modem直插電腦就得
但連埋router插 set up果陣係都要填
username password （given by isp）
各位巴打應該點搞

搞掂了

一見呢個post有人推orbi望望個名

係咪人為因素restart modem?

In orbi we trust

最近mesh產品都有啲靜
Btw突然想屋企隻R7800快啲死呢隻野行5G 傳輸會有電流聲

Orbi + harmon kardon

認真咩個harmon kardon 既子機流流地咁

今次係吹，未用過

想問一下
公司有22部電腦要連上網
用緊2x1000 光纖
有三個tp-link router + 3個8 port switch
即係modem > 插3個router > 每個router 連一個switch > 再去22部pc
想問一下有無好啲建議既連接方法？ (公司無it人)

2條寬頻線 -> 買一個 dual wan router -> 公司內部網絡 (即係三個 router -> switch....)

可以做到load balance, 即係自動將公司內部上網的需求分去兩條上網線, 避免塞車

其實，可唔可用兩條唔公司的 1000Mbps 寬頻？可以就更加安全。

可以問下寬頻公司，叫埋佢地推介 dual wan router

我用緊網上行，佢話2x1000 係一條線過
直接出一個頭有2000mb

如果買左個個dual wan router個駁法係咪

modem > dual wan router > 出三個router > switch?
出三個router個part 會唔會變左低速? 得100mb
可唔可以modem > dual wan router > 直出 switch?

可以

//modem > dual wan router > 出三個router > switch
我以上建議，只係根據你之前自己講既設定:
modem1 > router 1> switch
modem2 > router 2> switch

想問下用緊網上行1000M
應該由modem直接插lan線落電腦
定係modem>router>lan線去電腦?

正正經比錢人搞啦

經 router, 因為 router 做埋防火牆

求救各位巴打小弟用緊r7800 hkbn 500mb

話說本身好地地，今日發現我部iphone x link rate同iphone 8+ iphone xs唔同，但明明大家都2x2 mimo,測出黎果兩部行足500，我部iphone就得300

乜都冇搞過點解會咁？以前link rate同速度測出黎都一樣

新手唔識野，點解寧寧舍舍我部機會連個「地球」？

因為真係得我部機行唔晒個速，慢左好多所以上黎問各位巴打

垃圾網上爬到而家都未覆我係咪可以換router, reset咗所有device都detect唔到佢個default wifi，攞返7年前買嘅cheap cheap router 出黎仲順+穩定過佢，佢個垃圾router wifi 唔單止成日斷，用app睇波嗰陣打唔到協力game，最仆街係迫客用華為modem，dllm個約一滿即刻cut撚咗佢

要內置天線係咪得orbi同velop揀？

mesh 嘅話 牙石套lyra 都好似係 內置天線
非mesh 牙石 個 blue cave 係內置天線
要內置天線 都有唔少款揀

Blue cave j die me ,又係好型

見仁見智啦

比較特別係佢支援IFTTT
不過暫時大部份 電子產品 都要買返自家品牌嘅controller
變到稍為失色

咩唔要支為modem只係冇眼屎乾淨盲行為, 入ISP機樓/Data center行個圈就知根本冇得避, 唔只支為中興, 仲有好多聽都未聽過支那品牌
出到公海D packet點route控制唔到, 除非唔上網

有其他選擇嘅話唔想支持伏為，而且佢真係伏

你開左remote access?
你連左WiFi後電話個ip係local (192.168.X.X)定其他?

有開到remote access,ip係local

屋企用緊ac68u 放廳 但尾房收得好差or 直情收唔到(around 700呎)
想問下：
（1) 買多部68u/86u玩aimesh好？
（2）換完全屋行係咪都可以收爆5G？

廳用86u 房用68u好似好啲。
Ai mesh可能有機會會唔穩定。 mesh router就stable d 。
巴打可以試下ai mesh 先

利申： 未用過ai mesh . 用orbi

如果買左會咁set
照咁睇買86u係咪比較好？部68u都買左好多年

求救

用 ASUS RT-AC1200G+ 成日自動熄機同斷線，望住佢Power燈會自己開同關，一個鐘頭起碼有3，4次咁自動熄機，之後斷埋線。

設定到睇過，無set到果啲定時自動關機，想問點解會自動熄機？

Reset to factory default. 如果仲係咁，就係壞硬件，router或火牛

HKBN巴打 你地用緊咩modem?
我都想cut鳩老電

應該唔係router 問題
試下唔經router插，modem直接駁電腦

利申: user

你今晚再try一次先，用同一個server
broadband一定日日都派足9xxmbps
1000mbps寬頻只保證出到500Mbps up
利申：我用hkbn

過左咁多日都無乜好轉

上網睇有人教改做google dns server都無用

downgrade firmware?

Downgrade 反而好啲

想刷merlin又唔見有，今次真係67

小弟本身個router放左係B.R.(1)間房到，用緊asus RT-N14 router，因為隔離係主力牆係搞到其他地方一直收唔到wifi,依家用緊home plug都只係收到幾MB弱wifi，想問下有無方法解決？
屋企用緊100MB上網

Moderm位都係br1間房定客廳？

br1
係br1有部desktop 機無得用wifi一定要行Lan線

可以轉做mesh wifi, br1 主router ,主人房放個衛星1 ，br2 同主人房唔係主力牆，都會收得好（應該） 。 到最後放個衛星2放係客廳。咁就全屋都有機會收到哂wifi

呢個set up 係咪連廚房同bath 1 都收得好？

我覺得買完之後擺位要自己就一就位，bath1就一定無問題，見你廚房有主力牆，可能衛星2要放近門口小小。 你依個單位大約800-1000呎？

係，800呎左右

差唔多啦，mesh應該幫到你。你可以試下rbk23/43（size 唔同，43係size大個小小，覆蓋範圍大過23,但兩個理應都cover到）， or velop ac3600( 唔好又話我hard sell orbi今次）依3款都係3隻裝。 本人就用緊orbi,所以會熟小小。你睇番我之前啲comment會見到我住緊個則，睇到網速 可當參考

感謝師兄，答埋我準備問既問題

香港地啲樓則咁pk, mesh真係解決到，又唔使行明線， home plug又唔理想 我個陣換rbk23都諗左好耐，一來價錢真係貴過傳統router,二來買左之後都要自己擺下位，睇下邊個位置最理想，都攪左我三日

岩岩睇左價錢真係好貴，有無平民價錢d既介紹

我真係答你唔到，我唔敢介紹大陸brand 你，因為你始終要搵啲3頻既mesh wifi. 你唯有睇下有無做discount. 同埋網速都對得住個價既....起碼換完router唔使煩網速慢到死同埋收唔到wifi...

如果我唔放S1，係咪最多只係主人房收唔到？放少隻平dd

其實望落應該都會收到既，唔放心可以買coverage area 大啲既rbk40/50。 萬一真係主人房收得麻麻，唔理想，可以之後單獨買，想放邊就放邊

想問ac86u同68u嘅分別大唔大?

merlin有就有，刷咗aimesh會disablle

大ac86u 係ac2900，而且spec快啲
68u係 ac1900 反而66u b1 同68u分別好細

斷估買唔係 mesh 果啲會平啲。
你可買一個新嘅、訊號強啲嘅 asus wifi router 放晌 BR1, 主人房就會收到。
原有果個, 放晌 BR2/廳 (近走廊位) 做 range extender, 射住成個廳、厨房。
買番 asus 可以確保容易啲 set range extender

似乎 Range extender 的缺點係有兩個不同名的 wifi, e.g. wifi1, wifi2.
行 Mesh 就可以只顯示一個 wifi 名

其實，BR2 最適合做 modem 出口，放 wifi router. 下次轉 isp 可以諗諗。
隨時一個勁嘅 1Gbps wifi 就已經射晒成間屋。
BR1 desktop 就用 wifi card / usb wifi

Ac67u似係ac66u孖裝版
我會買ac68u好過

純粹66u + merlin= 68u
就咁買68u就唔使煩
不過ac86u勁好多，不過又貴啲

可能係modem問題, 怪錯左router

Ac67u係 2 set裝黎 專玩aimesh
但我鍾意直立式多

我知67u 冇得單買，而且67u/66u都係臥式
但我見佢都係買一個
anyway 68u/86u直立係慳位啲

現時環境下 我會揀ac68u 再觀望新router推出
Ac86u隻 類膚外皮 我就麻麻地

買左 RBK40, 主機放第二間房,衛星放客廳走廊轉角
試左兩個鐘主機係咁著紫燈 反而衛星係咁藍燈 但又連唔到(係apps 你貼個張map圖度 搵唔到衛星)
電腦插線同wifi都連到,但係衛星就connect唔到,係咁試同禁背後sync制都冇用
瘋狂用apps 不停重新設定(scan 主機qr code) 都唔得

然後拎衛星返房好近咁連 都係有時主機紫燈 有時衛星紫燈,又再瘋狂reboot 最尾就連到
再拎衛星返出去走廊 突然就著下藍燈 著下橙燈咁就連到
係router page 連線的 Satellite 回程傳輸狀態:一開始係咁不佳,之後依家就變好, 就長期藍燈
可能要再試下放唔同位掛,速度效果幾好 係廳同房都有180-200 MB
可能始終我主機同衛星 訊號本身就差,總之就怪怪地好難先setup到 主機連到衛星
遲下好似你咁再adjust下會好d掛,總之分享下情況同埋同你講聲唔該

btw唔知做咩我無論直連modem 定連router speedest都係得400mb,記得上兩年試都有800,
線都係cat5e,有冇人可以解釋到 幫下手

ac86u 算係新款，不過類膚外皮就見人見智

我個陣我間房（近廳既第一間房）都係連住不佳，之後過多排就會變番良好，你既情況我都試過，過多排就會好啲，唔使驚 等佢穩定番就再轉一轉位會好啲

你屋企應該幾硬淨再係唔穩定 補多隻細衛星

你仲可以試下用main router連電腦，之後advance setting 到將daisy chain click走，姐係會用star connection.（雖然你得兩部，但都可以試下）同埋試下較一較地區，可能都有影響

我一開始用TAIPO CSL(我住TAIPO) 得500
再轉下其他 HGC又變返800頭了,自膠
我屋企有柱位間隔係好膠,間房有少少突出黎咁
希望愈來愈好,多謝你同台灣佬巴打

我反而係用返跟機原裝線穩陣一般係5e

哦？即係如果我轉上網公司既時候可以改modern位置？

應該可以，師傅係晌屋外拉線入屋。你決定 modem 線晌邊間房出

有一次轉BB，師傅想懶啲，想用番上手接的線，佢問我是否同意，因為換咗就即時沒法用原有公司條線上網

換左68u 點解手機收得300幾mbps 用緊1000M上網

希望mesh wifi幫到你
題外話，因為orbi個頂有窿，我用保鮮紙包住

都要睇你現場環境，有無暗喉去到你想去既地方。

都要睇你附近有無干擾，個device天線.

極速收工買左個RBK40，真係好容易就set up好
不過結果BR1同廚房依然收唔到

你modem 位係br1到，咁你moderm連router，應該br1係full cover到架

睇圖 廚房收唔到好正常 幾乎4面都係主力牆

所以我個陣咪叫佢客廳近廚房擺多隻衛星

就係唔得了
s1放係LAV到

依家唯有用個舊home blug解決

你意思係，主router放係 br1, 衛星1放係客廳到，但連接唔到？

你個方法岩 其餘衛星我會偏向放走廊位
魚骨單位走廊最正路 主力都頗多 衛星唔慳得

你試下主router貼近啲走廊，衛星1貼近客廳同走廊試下，我屋企走廊長過你都收到，有時要等耐啲，會慢慢連接得好啲

我客廳同第一間房係主力牆，第二間同第三間都係主力牆，個陣擺位都擺左好耐，最後第三個房個個都要擺出啲，擺去接近走廊先理想

岩呀 間隔多 主力牆多 兩隻機都吃力難擺位
咁買左都盡試擺位 唔得先再加多隻仔仔

無錯

個陣我都擺左3日每個位都試下。放工番屋企就試，成日比人屌無網上

主router放係br1,衛星1放走廊，依家問題係MBR同廚房收唔到

Br1間房，你main router放係邊到？近走廊定窗？

其實仲有一個選擇，鋪頭d人比我買番去試下先，唔得我可以考慮加錢換rbk23

周圍得部電視 已經冇咩干擾

我手機有時都係最快試過510mb, 通常就3-400mb,好難去盡1000

main router近窗，無得選擇，只可以放個個位
另外想請教下，用電腦入到router個setting，有無咩數值/setting較完會效果好d

佢有無話幾日內？你試下唔同位置先。 理論上br1一出就master room. 應該會收到 wifi signal

好似router地區用澳洲最強，之後美國。 你有無辦法貼住門旁邊放？

無講幾日，不過試真d先
唔得，完全唔得，雖然2間房距離好短，但相信係主力牆關係，完全收唔到，就算於個衛星都係得40mb

咁好人有得試玩邊間

地區係邊到較?
另外2.4GHz 同5GHz頻道set自動同36就得？

次次搞router都要夜晚偷偷摸摸咁set

有無用tg?

我用R7800 地區轉us夠用

頻道睇返第一頁

mrbee0321

Off jor 快速漫遊，地區選擇：美or澳
唔好click菊花鏈， 再試下

菊花鏈

希望放得耐會stable左
老婆就話頭先都有斷過 但係廳明顯有訊號同快左
我前兩日同你傾完都做左好耐research 再睇齊幾個月前你D POST 先買應該叫orbi比返錢你推銷
最尾決定買40,萬一唔得先加一部,走廊轉角位 咁近應該唔會咁唔好彩唔得既
我有見到保鮮紙,不過唔啦,驚影響

買左orbi rbk50都改善唔到間房訊號問題 有咩解決方法

以前未換前，尾房用home plug超慢，之後換左，主人房廁所老媽子係入煲劇話網速好快，係廁所坐坐下坐耐左

地大

講下詳細情況+ 畫圖啦,我相信小毒男巴打會幫到你

本身完全冇諗住買,換都換68U,老豆阿媽都唔用wifi,我都唔太出廳睇野
但個仔出世 老婆出廳播下歌 ipad睇下野 都唔得 先真係考慮整下
打飛機諗法係最尾用唔著賣出返或者比我阿哥

其實我只係想帶出mesh wifi解決左我好多年解決唔到既問題，又要滿足老媽子唔要見到明喉，屋企又唔裝修，又要上到網 依個發明簡直感動

未來大趨勢，尤其係帶長走廊同啲濕鳩則

明喉都解決唔到 人地拎電話 ipad wifi同係洗手間 連唔到既問題啦
對你黎講肯定要咁做
所以係幾好,唯一考慮係太前衛
新科技 有時要過3-4年先成熟

所以我個陣用左一兩個月時間做下research, 因為都貴。 又驚唔得 又用左幾日時間擺位。總之係煩啦。但最後又順順利利
其實velop同orbi都唔差，市場上比較多人用，google wifi就無行貨，得pccw... 好似係

我個陣都買左rbk20翻到去發覺都係差小小
就買多左隻rbs40

擺位方面 今日整左好耐,聽日得閒再改改試
你除左 本來放尾房個位 左d 同右d唔同外先著藍燈,重有咩心得?
我唔知點解connect 好多次 主機都著紫燈,間中就衛星著紫
好似撞彩咁整左十幾次先搞掂
正式搵位方法係點
apps scan qr code>重開modem> 先插衛星電源,等佢寫咩set衛星兩分鐘之後再禁sync制?
然後個位唔得再轉位?
定一早就放定,兩個方案我都試過下

網上行1000M，用緊4-5前垃圾TP LINK
筆直1000左右，應該換68U定係比多少少買86U?
屋企多人一齊用就開始慢
大約4-5部電話,1 ipad, 1 laptop,1 ps4

唔係屋大 係幅牆搞唔掂藍圈就係我依家暫時擺主router同satellite 既位置 都叫左第二間房收到訊號 但擺走廊聽朝一定俾人鬧 但一擺satellite 去紅圈就完全connect唔到全機+第二間房完全冇改善所以想問下有咩解決方法 洗唔洗買多個satellite?

試下放第一間房？
rbk50 已經4*4天線 咁都穿唔到 你幅牆都真係幾厚

依個 同我屋企個則差唔多樣

我諗係盡量唔好貼牆放。 主router無得放係客廳？

Orbi之星
放置router留意幾點
-盡量放高位
-面對迷宮實心牆 魚骨概念放法 盡量中間位連接
-地區us
-指定頻道

客廳主router
我（第一間房）
我老母間房
你望下我個個點放，你參考下
利申用rbk23

方形屋：
<$800: AC66U B1 / AC58U

想問有大半磚牆連木門隔住左
係咪用條list 800樓下就ok
如果係 用66U定58U會正D/收得穩定D

屋內大約400尺左右

望我#690 睇下跟我放試下

玩66u抵
起碼出事都仲可以買多隻做mesh

不得不佩服你連屋企圖都放埋

點都係66u ，齋計粒u 速度都差好遠，粒u快啲自然就穩定啲

我都係想佢地解決到問題姐，無分你我，大家都係巴打

小弟都佩服 orbi setup最強示範

而且同68u規格一樣，算係臥式68u

開始有啲後悔 一時興起 好驚自爆

你都可以放你個到出來當參考 大家都係解決件事，等多啲巴打小啲煩惱

之前用開支那,剛剛換咗86U,幾穩定,SPEEDTEST可以去到1000

屋企800幾尺，3房
筆直$700有冇介紹

好快 moderm連86u用cat幾線？

ASUS AC66U / Linksys EA7500

68u夠唔夠？

破千除左linksys wrt 見過之外都無見過

cat6 cheap嘢3m

我用線聯cat7, 其實我覺得未必係真cat7 cable

請問66u同68u會唔會差好遠？

因為比較多牆，想問66u穿牆力夠嗎？

多牆就用mesh 啦 呢幾款3天線router 都未必夠做
budget 有限可以考慮velop dual band mesh 不過速度就一定唔高架啦 但起碼保你屋企wifi cover 全屋先

66u 刷firmware 就係等於68u
你識刷就唔洗比貴一舊買 當然如果你要企身就無法

屋企本身用左幾年TPLINK ac1750，但有啲位係完全冇訊號
所以想買新，但睇左兩日都未揀定買邊隻
請問可以買66u，然後用ac1750做repeater嗎？

另外刷firmware係咪就咁更新？定係好複雜？
感謝

更正 Tplink Archer C7

放工返去慢慢試,見到客廳放咁高好搞笑,咁我要放神台 個頂

我真係唔係太識,你同台灣佬講 冇諗起要放高位
一直以為 一個放低 另一個放低先平衡,你地講完先諗起天線向高放
魚骨方法即係點,得2部唔係3部 既話 盡量平行直線 唔好打斜?
同埋指定頻道係咩黎
你咁好人 有人知都唔會搞你既

其實我無諗過咁複雜，只係唔想放router係地下驚kick到 只係我客廳個個位以前放ac68u姐，都係放番原位
巴打加油，慢慢試下。
你可以download過 wifi analyzer睇下附近wifi 用緊channel幾，多人用個啲channel你就唔好選擇。用啲小人用既channel. （ 好似係咁）

Velop dual band 好似千幾蚊，幾抵玩

netgear r6260 點睇

巴打間局 幾似我咁 我又係兩個bathroom
但我需家只擺左1個 rounter 在廳
我都想轉 解決下最入間房 同埋廁所上網慢既問題

你買多個rbs20放係第一間房，好似我咁。另外隻衛星放尾房，客廳個主router放近啲走廊（好似我咁）

有無巴打放68u?
最好行貨用咗一年內仲有保，有盒有單齊配件。

早排放左隻$650

我放左比朋友$400 超抵價

用緊100蚊TPlink HKT 500mb, 連接裝置約10部, 最多裝置一齊睇劇／打機都係4-5部，屋 500呎

budget 400-600

想問AC58U／R6220/R6260 呢3部係咪AC58U最好？

係 同價位同spec仲有linksys ea6350
netgear r7000 以下既型號唔洗睇 全部都好廢

好似$1000蚊唔洗 仲平過tp link deco

我不能同意更多

對tp link無咩好感

牙石隻66u b1係未行merlin其實就同68u一樣? 係就慳番一舊

用緊HKBN 1000

直程反感添啦電子垃圾

係啊
係啊
係啊

Asus ax-11000問題
我想問下我買番黎用既時候set好左 2條5gwifi
有時候連既時候條5g-2會消失左（例如apple tv)成日話搵唔到WiFi
條2.4g又成日連唔到 要熄wifi開過機先冇事
係我set錯定點 我只係普通set過密碼就用 software係最新
麻煩大家幫幫手🙏🙏🙏🙏🙏

ax

富有

唔係呀 咁岩個wifi 壞左所以先換 把心一橫先換個最好既🙏🙏🙏🙏🙏🙏

但係...呢份投資cp值反而唔夠實用

所以黎問大家幫幫手解決問題囉。唔係佢連一個router 都冇用😂😂😂😂😂

一般程序喇
reset router/ reset modem
5G頻寬唔好過160

唔好過160即係？？

5G個頻寬
參考頁一

有冇巴打用過netgear ax8
個樣好撚型

我睇中左佢有dual wan

見巴打放到咁高，其實放得唔夠高會唔會易斷啲？

我駁modem 個main 只係放兩個防潮箱上面，房果個 satellite 就放層架，差唔多到天花板

不過尋日斷線時疑難排解過，又話係modem問題

（好似用緊和記，modem用Nokia）

用緊華記 AC66U 用預設setting
點解會show到兩隻router名 asus 同asus_5G
係咪正常 一個for 2.4G 另一個for 5G

正解

Just for reference姐，我本身習慣放咁高，放係邊都無所謂，最重要收得好

2.4 穿牆好啲，但速度慢啲
5 就穿牆差，但速度快啲

村屋長型屋都係用RBk20??

利申：得100/200M上網 垃圾tp link間房收得兩格

Google Wifi o唔okay

香港地主力5g
因為穿牆差 但干擾較少 快同穩
所以mesh就突顯身賣

換左件垃圾TP link包無事

實好架 但係香港行貨比老電綁架左

咁有無 強嘅router推介俾村屋

買google wifi 不如買velop dual band whw0102
一樣spec 平一半價錢

總之放完，佢接收一輪，最終唔著燈就無問題

Agger

Ac68u起身步喇
平啲都要買ac66u
一係ac67u kit set

Router訊息指向性會偏向下 放高位係有原因

長知識

希望咁多位巴打幫我睇睇
呢個係我屋企平面圖，面積大概900呎
wifilogo就係擺router位置，依加用緊Tplink Archer C7，但真係收得越黎越差想換過隻好耐
圖中1號位置經常得2格甚至冇，PS4甚至係完全連唔到
圖中2號位置長期完全冇訊號
另外家有2部ipad，4部電話，2部laptop

請問用邊隻router可以全屋都收到，PS4係房連wifi都打到機
真心萬分感謝

筆直大概$700左右

主力牆位置最好有埋

原本想講mesh wifi,但你一講完budget就取消個念頭
其實你依個則幾好用mesh, 中間位放主router,衛星1放房1，衛星2放房2下面。每隻衛星又有lan port。真心好用，但budget要2-3000。 睇你點諗。
唔係話平野無好野，但大陸router好多都雙頻，同埋唔知qc點....大陸野都暫時唔係咁好

無一隻router保證到全面覆蓋
Ps4主力插返lan 佢本身接收力都好廢
首先換走垃圾link
唔肯定一隻搞唔搞得店 買ac68u
唔夠用都仲有逃生門 加多隻做mesh
Budget所限的話 做唔到乜野

感謝巴打覆得咁仔細
上面單眼佬大軍巴打介紹我用Linksys Velop Dual Band，係price見到2pack $1090有交易，請問係一個好選擇嗎？同埋2pack夠唔夠覆蓋？

幾年前乜都唔識又冇做research先買左tplink，真心有少少伏
幾年後既今日知驚，做足功課先去買

收到！
我搵左啲資料同埋聽左唔同巴打意見發現一隻router真係未必夠力穿牆同埋覆蓋到晒
我考慮緊68u定Velop Dual Band好，好似係目前比較好既選擇

見你咁有禮貌 咁我再講多次
香港樓多主力牆 間隔多 幾強router都會有衰減 太強訊號你都會驚 咁你啲手上裝置收到訊號 都要有力’回應’router
做好覆蓋比搵一隻強router穿牆來的好
咁頁一都講左 天線訊號強唔代表穿牆強速度快
一般廠商預設都好合用
以閣下單位 兩隻velop都夠舖

有錢買3隻裝會比較好啲

圖上就係大約show出來...兩個衛星就應該穩陣啲...

有野請教人，有禮貌係基本
收到晒巴打意見了，最後決定買velop 2pack
都煩左幾日，日日上網睇呢樣個樣，再一次感謝咁多位

搭單幫朋友一問，400呎兩房公屋單位，請問平平地有咩揀？

3隻真係overbud左好多了
一係我先買2pack睇睇情況，唔掂再加買多一隻
唔該晒巴打先

btw 1/2 pack應該會慢少少

用2pack唔夠咪再加囉

3 pack tribrand 每個規格係ac2200
而呢個2/1 pack 只係ac1300所以會慢啲

不過ac1300應該夠屌㗎喇

其實如果900尺用2pack係有機會收得晒
提前係要擺得好

如果唔使用lan線就易擺啲，但要連lan線就局限左個位

買咗隻asus 66u b1，請問係咪行咗Merlin，唔使set嘢，個2.4GHz上限就會去到600Mbps，即係同68u一樣

係 就咁download merlin 然後firmware update 就ok

有冇咁平

直接係app update 定要上網down 新既merlin update?

上merlin dl番68u嗰個firmwarm就得(66u b1同68u係行同一個firmware）

咁update呢?係咪照舊用番app/192.xxxxxxxx update 就得?
因為最近睇asus 個app寫我有firmware update
我唔知跟佢up左會唔會無左我之前刷個merlin

唔好官方update 直接用merlin嗰個firmware update, 如果唔係要用recovery mode 刷merlin

我再搵搵點用merlin 個firmware update
多謝大大

take it easy google ac66u b1 merlin 就有
利申: 用緊

請教一下
我琴日買左隻AC86U
屋企長方形400呎左右
佢開左15分鐘左右，就無左wifi(2.4/5GHz) signal
Reset 左三次都係咁
換隻新定86U缺陷？

小弟budget大約2k左右

屋大約600呎 , ASUS有邊款好介紹?

我700呎成屋都冇斷過WIFI,睡房廚房廁所都冇斷過!!
有冇果D購物7天10天更換期?換過部好D

**包裝盒LABEL有冇寫MFG 2019? 機背有冇寫PRODUCTION YEAR 2019?

Thanks，一陣返去睇睇
琴日先係中央田買

有冇SET過"頻道頻寬"頻道"?
頻道頻寬SET 80MHz

用簡易setting
其他無搞過

試咗設定先考慮換機!!
參考呢度置頂:

唔明再問呢度d師兄

係咪開左smart connect 幫你自動group 埋2.4GHz+5GHz wifi

AC86U/88U
btw 2k budget 可以考慮埋Linksys EA9300 行Broadcom 1.8Ghz 4core AC4000 Tri-band

C兄
Razer SILA 依款for 打機係咪算係good choice?

條蛇嘅品質我相信大家係有目共睹嘅

有專做network嘢嘅牌子唔揀, 走去揀電莖牌
掛住電莖牌頭十居其九都係搵笨柒

ic
感謝c兄指教

電莖router好多整色整水
手上裝置唔係電莖野 基本上無function

買左支velop ac1300代替舊dlink router,未慣自動跳2.4/5ghz mode

琴日買左個R7000, 裝個陣重有5G個channel, 今日岩岩睇冇左同埋好似唔穩定咁，冇咩config過，琴日開個陣試過將2.4g set做channel 6, 之後直頭上唔到網

想問大家,
是源5年前我阿哥買左個tp-link既wifi router番屋企用
點知一開我老豆個心臟起搏器立即有反應(影響),之後我好幾年無用
點知半年前轉上網公司用HKBN,佢地送埋個wifi管家,
神奇地我老豆個起搏器對今次wifi無反應
係咪wifi真係會影響心臟起搏器?

今日岩岩買左個ac86u先記得有件咁既事
依家都唔知點好

Asus 86u 呢兩日5g keep住收到爆，但係0速度.
2.4g 正常使用無問題
想問巴打有冇同樣情況？係咪壞左d野？

想問下 有無人用過Portal 個隻無天線router
而家同ASUS 果隻 Blue cave 揀緊

部ac68u signal仲衰過n56u 唔知點解

啱啱聽曬各位講點set
無開smart connect
我試開2. 4 / 5 Ghz
發現獨立開5Ghz時，可以用
獨立開2. 4GHz時，無product connect 到

點解一定要獨立開
點解唔開雙頻(唔 smart connect)

想問merlin係咪重未support aimesh?

係
不過雖然可以用command enable返但唔建議

一般都關smart connect
分兩條頻獨立用較好

我意思都係分開2.4ghz/5ghz開
但佢意思應該係開2.4ghz就唔開5ghz，開5ghz就唔開2.4ghz

因為雙頻時，iPhone iPad support 5Ghz 連到
但只有2. 4GHz 既 smart gadget 全部死哂
所以想試下獨立開2. 4 睇下係唔係2. 4有事

我剩係開2. 4 時，連iPhone 都收唔到

點樣 干擾，都無理由連 search wifi 都 search 唔到架

又係嘅

有問題真係及早去換/整

買左三日咋

7日換貨期

想問問各位師兄平時唔用ROUTER或WIFI時候熄唔熄?

唔洗熄，一般都係旅行有幾日唔係屋企冇人用先會閂，怕火燭

一般都7*24長開既，不過你可以較schedule wifi on/off

想學下嘢
請問AP同Mesh嘅分别同各自嘅優缺點係啲咩
有兩隻AC68U用Ethernet backhaul行aimesh好定AP Mode好？

430呎居屋 一隻Asus AU68放廳 （最遠直線距離6米）隔一幅牆 夠唔夠做？

應該aimesh好D掛, D device識自己跳行邊隻

你幅牆唔厚就一定夠有凸

ap mode 會放多一組ssid, 你連ap 個ssid 要手動轉
ai mesh 單一ssid 其實係行roaming，所以理論上當一邊訊號弱 會自動跳去強既一邊既訊號

Routue可唔可以SET到同個modem同一個區域網絡

router係用黎分割network, router前同router後都係同一個network佢就唔係router

咁用Router可唔可以拎到唔同IP

落隻switch咪得

好啦唔該

訓教時熄

聽日去黃金$880買隻先

搞掂啦！原來真係關火牛事，唔該哂巴打

陣間出去買router 換左隻N56U
暫時係睇中portal 同ASUS blue cave 揀
因為我唔要天線，最好好有4x LAN ， 發覺無咩揀
駁NAS , appletv ,應該都夠力？

屋企500尺, 用hkbn 500mb , 之前阿哥貪平買咗榮耀路由2，係廳收到250mbps，一入房就得十幾mbps，隔左一幅六寸牆同一個鏡面大衣櫃（唔知關唔關鏡面事），係咪換ac68u 最好？
好急係房做野求巴打解答

屋企擺位

最近換咗ac66u b1，隔咗一幅牆，喺房都收到接近300mbps，廳就接近400mbps

利申：4百呎，hkbn 1000m

係關你幅牆事btw 3天線既router 就cover 得晒
Asus ac66u/68u, Linksys ea7500, Netgear r7000
是但一隻都得

Ac66u
再唔係買68u 都唔係貴好多姐

66u b1行merlin同68u一樣，平一舊

agger

oneforall

建議行aimesh router in ap mode,一樣識行roaming
如果你用aimesh node會收wifi黎行roaming.速度係差好遠.
其實velop/orbi做既野都係一樣.不過aimesh就係由software模擬出黎.

ea7500

portal不了

AX88U
btw 想問下係
Main Router 揀 AIMESH Router Mode
Node Router 揀 AIMESH Router in AP mode嗎？
仲有無其他嘢要Set?

node係 aimesh node

我上年買平68u 1.5k

node router你都試下用aimesh node既
不過會慢好多咁解
唔信既試下兩者之間既分別就知

所以係咪我啱
例如一部ac86u 一部ac68u
ac86u 揀 AIMESH Router Mode
ac68u 揀 AIMESH Router in AP mode

使唔使好似AP Mode咁set 設定LAN IP, 子網路遮罩, Gateway 以及 DNS.

唔該曬咁多巴打 我唔熟電腦野，唔識刷rom
上網睇ac68u update 左 firmware 就好好多，係咪真的？

asus機刷merlin= update firmware

我唔建議刷

之前係taobao買左條1m 既cat 8線 ，諗住試下同之前買既綠聯cat 7線睇下有無分別。

到最後結論........係同我條綠聯cat7線無咩分別 浪費左我$300
多謝收看

有道理嘅

安全性同無aimesh都係唔建議刷既原因
要玩刷rom玩R7000比較合適

Cat8線 淘佬野 啲餡都唔知真定假

想問下大家點睇 tplink Deco M4 AC1200既mesh wifi
雖然都知係tplink

不如買linksys

除非 平到= 大牌 單router 價
否則唔好揀tp link啦
mesh wifi 套裝 依家 大牌同細牌個 分野唔大

咁多選擇真心唔會去揀支那link嚕

感謝兩位

戇尻到震 你想用cat8 1gb變10gb上網？

你係想買3件套裝 定2件？

我都係玩下姐

屌細力啲唔該

冷門野portal

應該多謝巴打做勇士試cat8線就真
多多支持巴打

呢隻唔冷門 都幾靚仔 廣告寫好易set

依家直接熄咗2.4ghz
發覺根本干擾大到隔離房都用唔到
5ghz穿透力低但反而表現仲好

我鐘諗意無天線，但又要4x LAN
佢平華記blue cave 成6舊
咪試下

兩件就可以

2.4g對我黎講 速度同穩定性 完全唔及5g
比我會close左佢

上網睇 2件 大概 賣緊1080
細牌又價錢相近 嘅有 fujitsu，
linksys velop ac1300 都係1299左右

再唔係1400左右 已經有雜牌 做緊3件裝
wavlink，tenda 等等

日本router排名頭位竟然係水牛牌
呢隻牌子香港好似極少人用

我成間屋都收到5g, 我想廢左2.4佢

以前有一克想買tenda,但最後放棄左

用國貨

明智呀
差幾百蚊 用好多年

幾錢入手？
4lan port很重要

899
得返一間見有得賣

最主要係屋企好多無線remote呀mouse keyboard
5Ghz完全不受影響

想挑戰冷門router 水牛牌

日本排第二係咪華為？

n router 年代好似幾多人用

都係佢地啲國產野

多數係水牛/nec

nec好似係自閉, mon, laptop香港全部都冇得賣

日本市場純粹參考 佢地啲規格好多唔岩香港用
5G佢地無3位數頻道用架

因為香港依家無代理

velop 雙頻單買依家$499隻 $1000唔洗就兩隻 仲平過垃圾tplink

毒男巴都係純粹試下分享下姐，咁都要話人on9

邊到嘅價？ 腦場？

話時話 得雙頻 嘅mesh 會唔會 差好多？
有冇必要 三頻 如果為穩定 多過追求 full speed

主機先499，可以主機駁主機？

屋企村屋幾層高，router 係地下，最頂果兩層上唔到網，而家用緊homeplug係二樓，但上面兩層都唔太收到

想問下最好係咪用mesh WiFi? 拉唔到網線上上層

原來上次真係隻routor有問題

velop冇分主副機,隻隻都可以做主機做副機

三頻係多uers用既環境下係會穩定D
所以你會發現兩者既價錢相差接近一部

補多隻單支499玩下先

邊到買？ 單隻499 都抵啵

但係 第三頻 用 5G channel
咁係咪要 d機 放得近d/ 少阻擋先發揮到

比個tips你,入192.168.1.1去傳輸區域set個地區做澳洲or美國
個wifi功率會大D

this

Linksys做優惠，而家單支分銷賣499

呢間星期日買要訂貨，行左去後面最尾果間買

雙頻都一樣有5G,放得遠而收得差 雙頻一樣會發生.

我唔使買，純粹search 吓

同係apps入面轉地區一樣？

應該一樣，apps可以改 router settings

好似幾抵屌對速度無咩要求真係幾平

當然落腦場啦都係個句去3C 買

係 基本mesh wifi 就解決到，你既情況買3隻就 一層一隻起碼
Linksys velop 三頻whw0303
Netgear orbi rbk43

其實Unifi啱唔啱佢

三mesh都夠砌

唔會唔岩既, 不過入門玩相對mesh wifi 係易setup 啲

買咗隻r6260擺脫tplink

點解唔上埋r7000

Netgear r7000樓下款好唔抵玩

再唔係rbk53,都應該夠玩

屋企人住三房，長走廊果隻則。
尾房只能用 2.4G, 唔識自動5G 跳去 2.4G
R7000
係咪有問題？

會唔會其實尾房收唔到5g hz
我個陣用ac68u尾房咩都收唔到

5g基本穿兩牆就無咩力

一福都唔到

我係硬件台個電腦檯post
見到檯頭放orbi再睇名就知係你喇

我想問下我尋日買左個ac66ub1,屋企得300呎，一直都用開網上行1000mbps 入屋，但係wifi 同插線都係得二百幾，係咪我setting 有問題？ Check 過d 線都係cat5e

邊到都見到你 想加你tg傾下計

咩台
試咗modem駁電腦先
wifi 2xxmbps正常嘅
wifi速度事乎你用咩device, 你用乜手機
單天線（冇mimo嘅機）理論值為433mbps，2xxm係咁上下
雙天線2x2 mimo 嘅機可以去到3xx-6xxm
三天線 3x3 mimo（主要係laptop)可以上到6xxm up

仲有你條女咩料

用緊R7000
屋企得356尺但係都收唔哂
新熊基樓主力牆好厚
唔知轉86U定玩MESH好

我用網上行，電話係iphone7 plus, 電腦係macbook pro。得ps4可以直插。係咪應該直插部ps4再test?
下面係我個speedtest🤔

wifi嘅話其實正常，唔同Server Test個速度都會唔同而且又有無線嘅干擾
用lan測試為準

咁誇張你試下放其他位，再唔係樓上巴打講雙頻velop 兩支裝千零蚊，幾抵屌

試下ps4先

而你wifi試埋 speedtest apps揀stc server同埋 wifi sweetspots

咁講係唔係單買兩隻仲抵過買套裝？

計埋送野都係單支抵少少，搞到想買switch時補多支玩下

唔計佢隻switch 係

兩支雙頻1299

我以為1090()

我係手機台xr 討論區都見到你

黃金好似賣緊$11xx 減埋coupon 其實同單買兩支差唔多價錢 係差在多個switch

單眼巴都係無處不在

岩岩買左，1120送100超市 coupon, 所以個 switch 只係 22蚊

大家都聚腳係科技台

又真係幾抵，welcome mesh依個大家庭

單眼巴周圍走

應該係收唔到5G
但係手機 (iPhone 7 plus) 唔識自己轉用 2.4G 果個 WiFi?

今晚番去試下 setup, 有咩要再請教大家

想請教下大家有冇可行方法

依家有2條寬頻 分別分左network a同network b

咁有部printer駁左去network b
如果想network a既pc可以用到部printer可以有咩解決方案？
將要用既network a pc 上多張lan card駁埋network b?

可以
另一個方法：係咪可以將兩個 network 合併做一個?
假設係簡單的 network: 將 dhcp server set 派兩個 default gateways (分別指去兩個出街的 router）

Oh... 應該係全部用 fixed ip. Default gateway set to two different routers

直插modem 都係得咁多

咩台？

網上行

似係個台派唔足brandwidth

係咪可以打去hotline 屌屌佢？

試下reset modem先，按住佢粒reset掣幾秒
睇下點

Reset 完都係咁上下

有時仲跌到去百幾甚至幾十

可以打去問下
不過ps4唔知佢用咩server去test,所以咁上下速度都唔奇

Ps4成個上網系統好廢 唔能夠作準

你啱

1000m Lan to lan部ps4先得果9mb

渣㗎
btw冇ps4

無錯 down game 同update 慢到一個點

我都好懷疑佢唔準，
呢頭一㩒，就即刻出個數

唔準架

你夠switch 個個wifi廢

exact7ly, 我部收唔到5Ghz，要行2.4Ghz，dl得3x

我最快得5x mb

有無辦法由NAT B 整到NAT A?

我都唔知，我只係知我係a唔係b

上過好似5G/3位數頻道/500m up
就會A

Router路由器 集中討論區(11)

多謝巴打支持 請移玉步去11